<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Blogs on horse life 98</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/</link><description>Recent content in Blogs on horse life 98</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><copyright>Horse Life 98 © 2019-2021 J. P. Savard</copyright><lastBuildDate>Fri, 24 Dec 2021 03:55:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yukiis.moe/fr/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Bonne fête</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/bonne-fete/</link><pubDate>Fri, 24 Dec 2021 03:55:00 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/bonne-fete/</guid><description>Fun fact: le 23 décembre est la date d&amp;rsquo;anniversaire de Yuki, dans le canon de Horse Life 98.
Le pourquoi est que ce comic était dans une autre vie un ask blog sur Tumblr que j&amp;rsquo;ai créé le 23 décembre 2012, quand les ask blogs et Tumblr étaient populaires. J&amp;rsquo;ai jamais vraiment répondu aux questions, mais j&amp;rsquo;ai posté pas mal d&amp;rsquo;art de Yuki principalement faits par d&amp;rsquo;autres artistes, comme dans le temps j&amp;rsquo;étais pas trop foutu de dessiner quoi que ce soit.</description></item><item><title>Saison 5</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/saison-5/</link><pubDate>Thu, 28 Oct 2021 04:00:00 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/saison-5/</guid><description>Well, welcome to Season 5 of this exciting comic that is Horse Life 98. I worked probably 2, 3 months on it, and that&amp;rsquo;s only the first part. To be fair, I started with Part 2 first, and I completely wrote it before coming up with a Part 1, and trust me, this makes way more sense. And while I was at it, figured I should redo the website from scratch as well and implement some sweet subpage system instead of trying to coerce WordPress into what I want with mitigated results&amp;hellip; You like it?</description></item><item><title>brb</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/brb/</link><pubDate>Tue, 06 Apr 2021 03:03:30 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/brb/</guid><description>Je prends un break. Encore. Ouais, j&amp;rsquo;ai seulement toffé 8 bandes cette fois-ci, mais eh. La vie est dure ces temps-ci, avec la pandémie et tout, ça m&amp;rsquo;a fait dessiner plus, ce qui est une bonne chose, spécialement avec la saison 4 de HL98 qui est la première que j&amp;rsquo;ai pas utilisé un générateur de personnages, j&amp;rsquo;ai tout fait à la main (quoique avec pas mal de copier coller), j&amp;rsquo;avais plus le temps pour des deadlines, faque&amp;hellip; ouais.</description></item><item><title>de retour</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/de-retour/</link><pubDate>Fri, 05 Mar 2021 14:30:08 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/de-retour/</guid><description>Eh bien. On est de retour avec de nouveaux comics tous les mardis avec un tout nouveau style chibi, j&amp;rsquo;imagine.
Aussi, j&amp;rsquo;ai commencé à poster les comics sur Facebook, Twitter, Instagram et Patreon, ce dernier sur lequel tu peux payer 1$ par mois pour voir les comics en primeur dès que je les finis! J&amp;rsquo;ai jamais vraiment pris la peine de faire ça avant vu que d&amp;rsquo;habitude je les finissais le lundi 23:58 genre 2 minutes avant de les mettre en ligne donc ça valait pas trop la peine mais là je me rends compte que je les finis quelques jours d&amp;rsquo;avance ces temps-ci, donc, pourquoi pas?</description></item><item><title>J'ai échoué</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/jai-echoue/</link><pubDate>Wed, 14 Oct 2020 03:46:22 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/jai-echoue/</guid><description>Le spécial Paneltobre de Horse Life 98 prend une petite pause. Inquiétez-vous pas, je revienderai bientôt pour le reprendre où je l&amp;rsquo;avais laissé. Bonne soirée :)</description></item><item><title>paneltobre</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/paneltobre/</link><pubDate>Fri, 02 Oct 2020 03:59:58 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/paneltobre/</guid><description>Hey vous savez quoi? C&amp;rsquo;est le mois d&amp;rsquo;octobre, et vous savez ce que ça veux dire? UN PANEL PAR JOUR.
Vous connaissez probablement ce meme où certains artistes dessinent un dessin par jour selon une liste de sujets? Ouais, je vais le faire aussi. Un panel par jour, avec une histoire à suivre. ça va être épique.
Malhereusement, le gars qui est arrivé avec le concept a apparemment été accusé de vol afin de capitaliser sur sa marque de commerce ou un truc du genre, donc on recommande d&amp;rsquo;éviter la liste officielle du Whatevertober, sauf qu&amp;rsquo;il y a aucune liste alternative qui m&amp;rsquo;inspirait ben gros, donc eh.</description></item><item><title>changement d'horaire</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/changement-dhoraire/</link><pubDate>Tue, 04 Aug 2020 02:47:56 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/changement-dhoraire/</guid><description>Ce comic va déménager dans la case horaire du mardi, à partir de maintenant. J&amp;rsquo;ai eu une fin de semaine de fou, donc ouais. Ça va probablement être mieux comme ça. Attendez-vous à un nouveau comic demain, mardi.
Aussi, nouvel URL? Ouais, pourquoi pas.
Yuki is moe.
Tout est dit.</description></item><item><title>chapitre 3</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/chapitre-3/</link><pubDate>Mon, 13 Jul 2020 06:33:58 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/chapitre-3/</guid><description>Nouveau chapitre, nouveau redesign. Ou est-ce le contraire? Anyway, c&amp;rsquo;est toujours le comic que vous aimez tant.
Ce comic a toujours été de l&amp;rsquo;expérimentation, en utilisant des créateurs de personnages autant que possible (avec un peu de mes propres dessins et photographies quand possible, afin de rehausser le tout un peu). Les premiers quelques comics utilisaient des personnages de Pony Town dans Microsoft Chat 2.5, et après un petit hiatus mon workflow s&amp;rsquo;est mis à jour à Adobe Illustrator and MikuMikuDance, après que j&amp;rsquo;aie expérimenté un peu avec VRoid et ses amis.</description></item><item><title>quessé ça une cédule</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/quesse-ca-une-cedule/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:56:54 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/quesse-ca-une-cedule/</guid><description>Le comic de cette semaine va être en retard. Ouais, je sais, j&amp;rsquo;essaie de m&amp;rsquo;en tenir à un horaire du genre &amp;ldquo;tous les lundis&amp;rdquo;, mais on dirait qu&amp;rsquo;on est de retour à un horaire &amp;ldquo;poste quand je veux&amp;rdquo;. Mon workflow a arrêté de fonctionner correctement (Windows est une bitch je le déteste) et en plus j&amp;rsquo;ai une nouvelle job de bureau qui vient dans les jambes (sauf que je travaille toujours de la maison vu le truc de la pandémie), donc ça va être quelque chose.</description></item><item><title>nouveau site</title><link>https://yukiis.moe/fr/blog/nouveau-site/</link><pubDate>Wed, 10 Jun 2020 17:14:37 +0000</pubDate><guid>https://yukiis.moe/fr/blog/nouveau-site/</guid><description>Ce comic était dans une catégotie séparée sur mon blog normal où je jase de trucs random pas rapport pantoute, et j&amp;rsquo;étais tanné du thème par défaut pas adapté pour un webcomic, faque voilà. J&amp;rsquo;ai tout déplacé sur un site ben neuf. Qui est adapté aux webcomics. Avec des boutons précédent et suivant.
Il y a encore une couple de bugs ici et là au moment d&amp;rsquo;écrire ces lignes, et le design pourrait être mieux, mais eh.</description></item></channel></rss>